連登有冇註冊營養師? 蛋白質問題一問

想你地講得最多就係唔夠蛋白質, 唔夠營養, 要食多D優質蛋白質, 例同三文魚, 雞蛋, 雞肉
想問下你地點睇食生(不經高溫處理既素食) ?

【食生怎樣可以得到足夠蛋白質? 】
蛋白質的神話是過去幾十年商業宣傳搞出來的集體騙局，不幸連專業的保健 工作者及營養師往往都受騙而成為殘害大眾的同謀共犯。 事實就是人體需要的蛋白質其實很少很少，而素食所提供的卻是很多很多， 在此時此地社會，想蛋白質不足是不可能的事(特殊的病患例外)，反而蛋白質過剩導致的重病(尤其是癌症)則是全民危機的大災難。
蛋白質是身體發育的重要養份，一個人最需要蛋白質的時期是發育期，然而母乳的蛋白質含量才不過是 1-4%，偏偏人長大後卻吃高蛋白的飲食(主要 是肉和蛋)，不出事才怪呢。水果的蛋白質含量原來跟母乳相若:1-6%。 所有天然的食品都含有蛋白質，其中最多的是果仁、種籽(特別是芝麻)、 深綠色葉菜、芽菜、海菜。
食生時，蛋白質的吸收份量比熟食大得多。原狀的蛋白質是人體用不著的，如果我們吃蛋白質進肚，反而要將它化解為胺基酸才可使用。人體需要 22 種胺基酸，其中 14 種可以在體內自己製造，另外 8 種要假外求。
植物蛋白質比動物蛋白質容易吸收得多，食生令我們直接吸收許多胺基酸，連化解的工序也省了;難怪食生令腸胃輕鬆得多、身體所受壓力小得多、整個人活力好得多、衰老慢得多!
美國責任內科醫師委員會(PCRM)說明: 「事實上，以素食來提供健康且均衡的營養，是一件十分容易的事。 素食提供足夠的蛋白質，任何一般的混合性植物飲食，就已提供超過人體需要的蛋白質。肉食往往會造成蛋白質攝取過多，而這導致人體罹患腎結石、骨質疏鬆症、 心臟病與部分癌症。」 根據wholefoodplantbased 權威坎貝爾博士的研究顯示:「我們只要改變蛋白質的攝取量，就能阻斷癌細胞發展。」「動物蛋白含量超過 10%，癌症發展大幅度增加。」
摘自 周兆祥 《食生DIY》

好似邪教上撚左腦咁

咩理論黎咖
搵成人嘅requirment同BB比
笑死人咩

bb發身體發展係最快時間，要最多蛋白質，所以先咁比我諗
但佢都係用百比分黎比較

BB 發展係最需要能量
Fat 就係所有 macro 入面俾到最多能量
所以BB 野食主要由Fat 組成
佢咁樣類比法簡直係錯
青春期都係發育最快嘅時間
你又唔會用青春期嘅野食同BB發育果陣咁樣類比？

高蛋白質飲食有問題research
比我睇下丫唔該營養師

明明係素食撚食唔夠蛋白質
就數臭protein
人體需要0.6g / body weight kg 黎維持肌肉
你60公斤就要食36g
如果你係gym撚
你就要食2g/kg

植物蛋白易吸收過動物蛋白都講得出口

水果有撚蛋白質
大部份植物中既蛋白質係吸收得好差
吸到50%算係叫好
姐係你睇你營養label唔該自己心入面打個折扣
2019年10月有份research就係針到素蛋白
而個REPORT既2個金主 都係有賣plant based product

我都唔撚明D人成日話食肉會生cancer有冇真係睇過research paper
根本冇一份paper可以long time monitor人既飲食
大部份都係問卷 好BIAS
當你個世界主流認知係食菜健康
好自然影響D人既答法架啦

認真一問，咁猩猩咁大隻d蛋白質係邊出黎

人地有gut bacteria可以消化plant cellulose轉到enegy + amino acid
你唔問埋牛點解草咁大隻?

關於致癌方面，現代主流最新既觀點係高碳水飲食或高糖會提高致癌風險wo

無得咁比較，猩猩每日食自食6分1重量嘅食物
基本上唔係瞓覺就係食
等於一個70kg咁嘅男人每日要食大約12KG
如果人類可以食咁多就算食素都好夠蛋白質

如果用blender幫手
咁應該食到

咁猩猩點都同人類相近D
你藥物測試唔搵牛?

另一個陰謀論係 肉商比錢醫生講人係必須靠食肉吸收蛋白質
唔係D肉商真係食得屎

事實係冇人知
都有有correlation
但唔係causation
睇research要搞清楚呢2樣野先

correlation只係有關係 未必係因果關係

例如
雪糕銷量上升 同埋 泳客被沙魚襲擊既案例上升 係有positive correlation
但唔係因果關係
原因係夏天 多人去游水 同 多人買雪糕

唔好以為咁低能既野冇人會犯錯
呢樣既野比師奶科學呃左好多年
例如膽固醇
膽固醇上升 同 心臟病上升有correlation
報紙一賣
個個都當膽固醇萬惡之源到而家都好多師奶話膽固醇高呀
膽固醇係人體必要既野 cell membrane , brain tissue全部都係膽固醇
所以母乳先會有膽固醇比BB仔
事實係
你血管發炎 佢地(LDL)出黎修橋補路 搞到塞車 所以先血管閉塞

同樣既LOGIC FAIL有數之不盡既例子

digestion system些微唔同 diet已經好唔同
就好似大部份亞洲人唔飲得lactose
西方人就冇問題一樣

大家都係人

咁你咁講 亞洲人更加唔應該食肉了

有學者進一步研究分析發現：以肉食為主的西方人，1.8米左右的身高，其腸子的長度大約平均是5.4米；而以素食為主的亞洲人，1.7米左右的身高，其腸子的長度大約竟有8.5米，差距的確很大。之所以出現這種差異，這與中國人主要以五穀、豆類等植物性食物為主，而歐洲人較早進入以肉食為主的時代，肉食比素食易消化。而且，肉在腸道里留久了會腐爛，所以，進化的結果導致腸子短了一些。

西方人不僅腸子短，且膽囊和胰腺也更為發達。長期的進化，導致了他們的消化系統和內分泌系統，和吃肉更相適應的。胃腸道長短的差異就決定了東、西方人對肉類食物的消化能力。

唔洗肉商比錢
人天生係鐘意食肉
唔鐘意食菜
所以先咁難叫小朋友食菜

呢樣就case by case 既...
你比糖同薯條都鍾意

唔係應唔應該
係消唔消化到
吸唔吸收到
同埋有冇副作用
你自己搞清楚個邏輯先

猩猩分解同吸收到植物蛋白
人類分解唔到植物蛋白
=>人類唔應該食草黎吸蛋白質

歐洲人(大部份)飲奶冇副作用
亞洲人(大部份)飲奶有副作用
=>亞洲人可以飲奶 但後果自負

你講個腸長度 都唔知關乜事

冇錯 因為energy

植物蛋白質得草...
咁豆呢

人類冇能力分解cellulose
豆並非cellulose
protein in beans人類都吸收得唔晒

肉商比錢醫生講, 咁D大豆農做咩唔比錢,菜農果農又做咩唔比錢 醫生就FATFAT啦, 收晒肉菜果豆農商錢

人人也是營養師

可惜真係會自己思考嘅人係少數 仲有為數唔少根本冇智力同學識理解你講嘅野 我已經放棄左係度同人講呢d好耐 見到你打咁多字真係有心

周兆祥
已經唔洗睇

有病睇醫生啦

同西醫幫藥廠打壓自然療法一樣道理姐

你睇幾多人花千萬醫藥費醫cancer

道理係，依家我間藥廠放咁多資源做research, 出paper, 拎埋專利，出到隻用得既藥醫cancer
你依家話靠飲食可以預防，甚至醫埋慢性病，我間藥廠點攪

唔撚係blender問題
你有冇考慮過人類digestive enzyme同埋微生物本身就唔一樣

可能你唔知，食物本身有enzyme幫埋你消化

Although the enzyme-producing organs continue to function over the entire course of a healthy life, they eventually wear down, especially with the "standard American diet" (which, in the naturopathic community, we call SAD.) Dr. Francis M. Pottenger's nutritional studies have shown that a regular diet of cooked or canned foods causes the development of chronic degenerative diseases and premature mortality. Professor Jackson of the Dept. of Anatomy,
University of Minnesota, has shown that rats fed for 135 days on an 80 percent cooked food diet resulted in an increase pancreatic weight of 20 to 30 percent. What this means is that the pancreas is forced to work harder with a cooked food diet. "Although the body can manufacture enzymes, the more you use your enzyme potential, the faster it is going to run out..." wrote Dr. Edward Howell, who pioneered research in the benefits of food enzymes. A youth of 18 may produce amylase levels 30 times greater than those of an 85 year old person.

source:

不過一高溫煮過就冇哂d enzyme

咁你唔生食肉？生食米？

魚生你又食

BB 個胃細，食唔多野
所以母乳主要成份係脂肪
因為1克脂肪俾到9kcal 能量，而蛋白/碳水只有4kcal
所以脂肪可以以最少容量俾到最高能量俾bb
同成年人係無得比

成年人點都要攝取至少0.8g/kg/day protein
素食者必需攝取不同種類嘅素食（豆，果仁，粟米等）以確保攝取所有必需氨基酸

利申：dietitian

傻仔，依家係你撻篇野出黎話熟食無營養呀嘛
咁係食魚生咪得囉？？？
咁咪對腸無負擔
仲係度agree我

睇到「周兆祥」已經知咩料

笑撚死仲認真一問

真係好難同樓主解釋
佢邏輯好亂

佢每次駁唔到就講樣唔關事既野
東扯西扯懶咁
你邊夠呢啲人長氣
所以我唯有恥笑下佢

蛋白粉

兩位相差20歲 不如對比下誠哥同佢

唔洗食肉同埋生食d食物先有營養?
睇下條友啦 皮膚差到 又瘦到乜咁 我睇唔撚到乜撚野營養， 睇下誠哥老過佢都幾精神，所以咪理條藍絲傻鳩亂吹

攪清楚食蛋白質目的先，如果係增肌，長期只食素做吸收來源都係會有問題

誠哥咁多錢咁多人服侍
你搵都搵第二個比

關照顧撚事 有錢最多咪食好啲
即係同飲食有關啦
照顧會皮膚好啲同健康啲?
唔講老人院訓床啲人?沖涼自己都唔得?冇人照顧咩
咁同上面呢個比囉 年齡相約
就算唔同人比，就咁睇佢皮膚都差啦
屌你啦70歲就似條友咁都叫好
想變到佢咁咪跟佢食，你跟本唔係問野，係想人認同你

就算係營養師都淨係識得背書
本身呢門學科唔係一個精準既科學
有冇人可以答到究竟飲牛奶可否吸收鈣質

唔比人哋先天有缺陷
可能就係呢個缺陷
令佢走上呢條路
（雖然佢好似冇營養學位）

可以呀
不過唔夠D3會吸收唔到
唔夠K2會入唔到骨
仲要有適量嘅fat先吸到呢啲vitamins
高質嘅奶製品全部有齊哂
反而呢啲全部都係素食撚好易缺

要睇埋消化效率，動物蛋白消化比植物蛋白易

肉在腸道腐爛？
d文似content farm

你呢啲係背書背返黎
我係講緊呢啲知識係咪真係岩
會唔會有啲因素忽略咗？
會唔會幾十年後被人推翻？

好似開電視有個日本飲食節目
啲教授成日都話食啲乜嘢就會有機會吸收某種營養
如果認為係真理，咁點解佢哋要戴頭盔？

老實講，我既飲食習慣唔多唔少都會參考營養學
但我只會當佢係風水咁嚟睇

膽固醇上升係真係會令到你有心臟病
只不過佢講同你講果種唔同姐

唔同營養素都有協同效應有啲仲未被人發現
例如上面牛奶已經係一個例子
所以齋食鈣片未必可以改善到骨質疏鬆
啲所謂專家咪戴定個頭盔先
而且有時唔同來源嘅營養素吸收效果都唔同
例如蕃薯有好多beta carotene
但係只係維他命A嘅precursor要經肝轉化先有用
有啲轉化能力差嘅人就未必靠到食蕃薯改善夜盲
相反動物肝臟嘅維他命A係人類可以直接利用嘅retinol
有足夠脂肪攝取就用到
宏觀啲講動物來源嘅營養係比較易吸收同利用
但係植物可能都有啲compound去發揮協同效應
所以最簡單就係咩都食啲遠離加工食品就一定唔會營養不良

你質疑個現代個知識系統已經唔係單純營養學嘅問題，而家上升到哲學問題

反純素食嘅人都冇否定植物同水果嘅價值
反觀素食撚一味踩肉

係咪女仔做gym都要食2kg x body weight?
咁如果冇做返尖幾日 要食幾多？

樓主邏輯:
大猩猩智力低過人類咁多
所以食生果唔食肉=令智商變低

可以估到樓豬係現實中係個失敗者

唔關食膽固醇事，食小左身體會製造多d
心血管病係發炎同高血壓等等問題
肥胖會發炎高血壓，omega6發炎，壞膽固醇去修補先會塞血管
你要做既係食多d omega3同其他防發炎既食物，減少食發炎食物，做運動keep fit

可能?你假設乜姐
除非你fc佢係先算

我當佢真係有D問題，咁正常人要咁食?
佢依加亂咁吹引人跟佢喎
水果蛋白質??
垃圾果糖就真
食素點都要食D豆囉
冇營養學位亂吹引樓主呢d人去試

如果食 例如蛋黃果d膽固醇梗係冇事啦
仲好健康添
但我聽就係diet多油 真係會升LDL 尤其saturated fat, trans fat

同埋通常聽都係食多d呢d 炸野果類 d血管太多LDL就會deposit 令到塞血管
同埋呢個係直接原因黎
雖然樓上講個point係岩
但舉例子話膽固醇上升 唔係心臟病直接原因就未必啱啦

而且據我所知 LDL都唔會修補血管？

飽和脂肪我覺得唔關事，其實蛋黃都係..上面有講飽和脂肪既膽固醇食小左身體會做多啲

人都係動物，所有獅子老虎鯨魚或者冬眠果d動物都係冇食物果陣消耗脂肪(包括人類)其實果d都係飽和脂肪，呢個本身就係動物所使用身體自己生成既物質黎，皮下脂肪都唔會對身體有咩大問題，有害既係內臟脂肪，所以見到啲skinny fat 既人咪覺得自己健康..所以食脂肪唔關心血管事，要避開既係加工過既油，花生油粟米油大豆油呢d發炎野，小啲出街食，因為多數係呢d油，trans fat當然咪食，出街食既炸野一定有...肉既話雞要冇激素，牛要草飼既，如果唔係咪話脂肪，D肉都有問題啦，多食白肉，即係魚比較健康，特別係含omega3既魚
要選擇得好咪得，做下運動，再唔係咪食豆補蛋白質，冇膽固醇啦掛，雞胸冇脂肪啦，條on9唔食大把理由啦

唔係個身有 就代表冇事架
好多studies 都有資料講食得多飽和脂肪 會令體內LDL 上升

不過主要我都係想講體內LDL 係直接原因令到有心血管疾病姐
唔想有人以為真係只係少少關係

用條片黎駁? 用都用PAPER啦

睇Findings 果幾行字人地D數據
上網睇片唔係人地講就啱架, 雖然我冇睇
因為條片成粒鐘

同飲食冇關我就唔會開呢個post啦

你唔睇就講咩都冇用
人地台灣糖尿醫生黎
人地有睇數據有好多睇病人既經驗，一啲垃圾文字你唔比做碼?均衡飲食都呃左人好耐，人地條片用數據講多hdl高就唔怕ldl

咁你又講咩服侍呀
又agree人

植物蛋白質比動物蛋白質容易吸收得多

呢個report都係用黎prove LDL上升同埋MI (心臟病) /血管閉塞關係
而唔係食高膽固醇令身體出現問題
而家情況係咁
cholesterol intake 上升 => 身體cholesterol 上升
cholesterol 高=>身體疾病 有positive correlation

但係差左一樣野
就係cholesterol 來源可以係多方面 食物+身體製造
如果你身體既cholesterol 只係受食物影響
咁上面條公式就可以成立 e.g.
cholesterol intake 上升 = 身體cholesterol 上升 = 身體疾病出現機率上升

但係而家個理論就係
身體cholesterol 上升係一個現象 , 而唔係一個成因
血管發炎 血液出現LDL修補細胞壁=>引致LDL 上升
如果你發炎太勁 LDL就會阻住血管
成個過程 同你既LDL intake冇直接關係

可能我上面冇講清楚
現時未有實質證據顯示digestive cholesterol同健康問題有直接影響

有時我幾鐘意睇D summary形式既research 佢個literature review幫我慳好多時間

呢個research 睇個名就見到
Inflammation, not Cholesterol, Is a Cause of Chronic Disease
詳細睇report入面既1.2
發炎先係個成因

樓主你試下Open mind咁睇成件事先
咁你會明多D而家營養學究竟面對緊咩問題
同埋點解各有各說法
鑽牛角尖對自己冇好處

2x body weight呢個係健身界research我返黎最對muscle hypertrophy最effective既份量

佢地發現對有健身既人黎講食1.2 g / kg 已經有statistic significant既muscle growth 但唔係最optimal

個實驗冇記錯係一班有0-2年健身經驗既人 , 一星期練三次, 而係每日都食呢個份量 大約12定16星期

冇做GYM果日都要食咁多
因為蛋白質合成好複習架 唔係師奶諗咁樣
當你食150G PROTEIN 有140G只係用黎刺激個反應 得10G去左MUSCLE度 而呢個過程唔係食完GYM果粒鐘就RUN完
係MUSCLE REPAIR果陣一直發生緊
姐係做完GYM既48到72小時 一直都會有蛋白質同埋肌肉合成
所以其實要每日都食

我知食膽固醇係無問題 我上面都有講
但係體內LDL Level 高就有問題
體內LDL多 清唔晒先會咁樣積聚變plaque
一係你可唔可以舉D實例係LDL level 低 但都有好大%有呢類foam cell 形成既塞血管 又或者 有好多人有高LDL 都冇呢類心血管問題?

最後想講既就係high LDL level 係同 心血管問題 highly related
唔好有人睇完覺得high LDL level純粹只係普通一個risk factor 而唔去控制

呢段應該冇可能 LDL係塞血管既兇手 但唔係成因 所冢有塞血管問題一定出現high LDL

呢個就有可能
身體如果因為食物而多過正常 cholesterol水平/LDL水平
可能一日食30隻蛋 咁一定爆啦
要一段時間, 訓幾覺先會跌返落正常水平
但呢段時間跟據目前理論上唔會導致塞血管

淨係用LDL index黎睇個risk 有個問題
就係有好多人會怕左食有LDL既食物
所以就目前資訊黎講, 唔應該因為食物多LDL而避免去食佢

好撚簡單 唔發炎咪唔洗修補
發炎先係主因
講蛋黃冇問題但肉有問題，乜唔係都係飽和脂肪?